## 2 - 什么是Cuberite

Cuberite是一个兼容Minecraft Java Edition的自由开源（FOSS）游戏服务器。Cuberite的设计考虑了性能、可配置性和可扩展性，并旨在准确重现大部分基本功能。该服务器使用C++编写，并且有一个广泛的插件系统，允许用户使用Lua编写自己的插件。实际上，许多内置命令都是由Core插件实现的，该插件有自己的[GitHub存储库](https://github.com/cuberite/Core)和开发者社区。有关插件系统以及如何使用它和开发插件的更多信息，请参阅[插件](/document/MDD_Cuberite_Users_Manual/2_CONFIGURATION_BASICS/2_5_PLUGINS)部分。

如今，Cuberite得以继续发展，感谢[贡献者](https://github.com/cuberite/cuberite/blob/master/CONTRIBUTORS)和插件开发者的努力。如果您想支持开发者的工作，您可以在[Liberapay](https://liberapay.com/Cuberite)上进行捐赠。
